\documentclass[shorttitlesize=50]{ees}

\shorttitle{Symphoniæ \& sonatæ}

\begin{document}

\eesTitlePage

\def\eesCommentaryAfterToe{
\textsb{Prefatory pages}\\[3ex]
The first three pages of each part contain the following text:\\[1ex]
\textit{Page 1}\\
sYMphonIæ seX senæqVè sonatæ, | qVæ | posterIores pro CapeLLIs VsVrpanDæ, | AnterIores Verò eX CaMerIs | VenIrent eXCIpIenDæ. | A | GregorIo Werner, ALtetItVulatI PrInCI= | pIs EsterhasY CapeLLæ MagIstro | ConCInnatæ, aC eXposItæ. | EX Vrbe EIsenstatt, proXIMè aD | CoLLes LeYthæ In HVngarIa.\\[1ex]
\textit{Page 2}\\
EsterhasIanæ AntonIaDI, | EX aVstrasIa fortUnâ seCVnDâ reDVCI. | ſeu | Celsiſsimo Sac:Rom:Imp: Principi ac Domino, | Domino Antonio Carolo Esterhasy de Galantha, | Perpetuo Comiti in Frakno Sac:Cæſ:Regiæque | Majestatis Conſiliario, Camerario, | nec non Inclyti Comitatûs | ſopronienſis hæreditario | ſupremo Comiti /:Tit:/ | Domino Domino | Gratiosiſsimo. | CVI | faVente faVsto sYDere, eX MarChIonIbVs | LVnatI VIsContI, VIrtVte, | ALtoqVe sangVIne aDnataM,\\[1ex]
\textit{Page 3}\\
VICesIMâ seCVndâ XbrIs, | atqVè annI nVperi, | LVnæ: VILLæ In LotharInoIa, IVXta | Vota DesponsataM | Neo: PrInCIpeM, fortVnatIs AVIbVs | eXInDè aLLatVro. | [ornament] | Ista DeDICat, seqVe sVbsternIt DICtVs | GregorIVs Werner.\\[3ex]
Uppercase letters most likely indicate Roman numerals, whose exact meaning remain elusive.
}

\eesCriticalReport{
  1·a & 94f & vl 1 & bars in \C1: g4. \\
  2·a & 13  & vl 1 & 4th \sixteenthNote\ in \C1: f″8 \\
      & 62  & bc   & bar in \C1: d2–\crotchetRest \\
      & 84  & bc   & bar in \C1: \flat B4. \\
  2·b & 27  & vl 1 & bar in \C1: g″1 \\
      & 201 & vl 2 & 1st to 4th \sixteenthNote\ in \C1:
                     a′16–\sharp g′16–a′16–\flat b′16 \\
  3·a & 123 & vl 2 & bar in \C1: c″8–d″8–e″8 \\
  4·a & 118 & bc   & bar in \C1: A4. \\
  5·a & 18  & vl 2 & 3nd \eighthNote\ in \C1: e′8 \\
      & 60  & vl 2 & 3rd \eighthNote\ in \C1: \sharp f″8 \\
  5·b & 86  & vl 1 & bar in \C1: e′2. \\*
      & 153 & vl 1 & bar in \C1: d″4. \\
}

\eesToc{}

\eesScore

\end{document}


% YMIXVVICLLIVVD
% IVXCMI
% VIXCIID
% IWLIVLIICI
% IYCLLMI
% CCICXI
% XVIXIMD
% CLLLYIVI
% IIDI
% XVIVCVDDVCI
% CVI
% VVYDXMCIIV
% LVIVICIVIV
% LVVIDM
% VICIMCVDXI
% VIVI
% LVVILLILIIIVX
% VDM
% ICIMVIVIV
% XIDLLV
% IDDICVVIDICV
% IVW
